%%Définir le format du document: papier, taille de police, type de document, etc.

\documentclass[11pt, french]{article}

%%%%%%%%%% Packages externes utilisés %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[french]{babel}
\selectlanguage{french}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{macro}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
%\usepackage{algorithm2e}


%La mise en page du rapport, NE PAS MODIFIER.
\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 left=20mm,
 right=20mm,
 top=20mm,
 bottom=20mm,
 }

%%%%%%%%% Le corps du document entre begin et end %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

%Page de garde
\input{titre.tex}

%Génération automatique de la table des matières, de la liste des figures et de la liste des tableaux
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

%Une section "remerciements" pourrait être intéressante. C'est une section sans numérof (avec un * )

\newpage
\section* {Remerciements}
\paragraph{}
Cher Professeur,
\paragraph{}
Nous tenons à vous exprimer notre gratitude pour tout le temps et les efforts que vous avez consacrés à notre projet de génie logiciel en L2 Informatique. Votre encadrement et vos conseils précieux ont grandement contribué à la réussite de ce projet.
\paragraph{}
Votre expertise et votre passion pour le génie logiciel ont été une source d'inspiration pour nous tous. Vous avez su nous guider avec patience et nous avez permis de développer nos compétences en matière de programmation et de gestion de projet.
\paragraph{}
Nous avons tous beaucoup appris grâce à votre enseignement, vos commentaires et votre soutien continu. Votre implication et votre dévouement pour nos projets ont été inestimables et nous sommes très reconnaissants pour cela.
\paragraph{}
Je tiens également à vous remercier pour votre disponibilité et votre ouverture d'esprit tout au long du semestre. Votre encouragement et votre confiance en nous ont été très motivants et ont contribué à notre progression dans le domaine du génie logiciel.
\paragraph{}
Encore une fois, merci infiniment pour tout ce que vous avez fait pour nous. Votre influence positive continuera à se faire sentir dans nos carrières futures.

\input{introduction.tex}
\input{specification.tex}
\input{concept.tex}
\input{realisation.tex}
\input{manuel.tex}
\input{deroulement.tex}
\input{conclusion.tex}



\end{document}
