\newpage
\section{Introduction}
\label{sec:introduction}

Dans cette section, nous allons présenter brièvement de nos motivations pour le projet, l'expliquer de manière simple et introduire le reste du rapport. 


\subsection{Contexte du projet}
\paragraph{}
    Notre projet consiste à créer un jeu de simulation de football, ce qui implique la modélisation de différents aspects du sport tels que les règles, les mouvements des joueurs, la physique du ballon et l'environnement du terrain. Le but du jeu serait de permettre aux joueurs de vivre l'expérience d'un match de football en simulant un match  avec différentes tactiques. Le jeu pourrait inclure des fonctionnalités telles que la personnalisation des joueurs et des équipes, ainsi que de la compositions et de la tactique déployé.


\subsection{Objectif du projet}
\paragraph{}
    L'objectif de ce projet est la réalisation d'un jeu de football, plus précisément la simulation complexe et réaliste d'un match de football, dans laquelle l'utilisateur ne pourra que choisir son équipe, sa composition et ses joueurs au préalable du match. Néanmoins, l'utilisateur ne pourra en aucun cas interagir durant le match. Parmi les objectifs concrets, nous auront comme principales tâches le développement de deux équipes de 11 joueurs, entièrement automatisés. Chacune des actions des joueurs sera réfléchies et non-aléatoire, afin d'y obtenir un résultat réaliste, et une simulation fidèle à la réalité. De plus, chacun des arrêt de jeu tel que les fautes, les touches, etc. seront présent et incorporés dans notre jeu.

\subsection{Organisation du rapport}

\paragraph{}
    